# 保护Tag[](#protected-tag "Permalink")

受保护的标签可控制谁有权创建标签，并防止创建后意外更新或删除。每个规则都允许您匹配单个标签名称，或使用通配符一次控制多个标签。

此功能从[受保护的分支](/docs/user/project/protected-branch)演变而来。

## 概览[](#overview "Permalink")

受保护的标签将阻止任何人更新或删除标签，并且将根据您选择的权限阻止创建匹配的标签。默认情况下，任何未经维护者许可的人都将无法创建标签。

## 配置保护 Tag[](#configuring-protected-tags "Permalink")

为了保护标签，您需要至少具有 maintainer 权限级别

1.  导航到项目的**"项目设置">"仓库** ：
2.  从**标签**下拉菜单中，选择要保护或输入的标签，然后点击**创建通配符** . 在下面的屏幕截图中，我们选择保护所有与`v*`匹配的标签：

    [![Protected tags page](/docs/img/protected_tags_page_v12_3.png)](/docs/img/protected_tags_page_v12_3.png)

3.  从**允许创建**下拉列表中，选择谁有权创建匹配的标签，然后单击**保护** ：
4.  完成后，受保护的标签将显示在**受保护的标签**列表中：

## 通配保护 Tag[](#wildcard-protected-tags "Permalink")

您可以指定一个通配符保护的标记，它将保护所有与通配符匹配的标记。例如：

| 通配符保护标签 | 匹配标签 |
| --- | --- |
| `v*` | `v1.0.0`, `version-9.1` |
| `*-deploy` | `march-deploy`, `1.0-deploy` |
| `*gitlab*` | `gitlab`, `gitlab/v1` |
| `*` | `v1.0.1rc2`, `accidental-tag` |

两个不同的通配符可以潜在地匹配同一标签，例如， `*-stable` `production-stable`和`production-*`都将与`production-stable`标签匹配。 在这种情况下，如果*这些*受保护的标签都像**允许创建**一个设定，然后`production-stable`也将沿用此设置。

如果单击受保护标签的名称，将显示所有匹配标签的列表。